%======================Modelo para edição de dissertações de mestrado do dpi ufv
%===================== Adaptado do padrão adotado pela ufmg
%===================== na pasta ajuda contem documento com dicas para edição de uma tese
%===================== na pasta pretextual contem página de rosto, paginas de assinaturas, dedicatória, agradecimento(s),  biografia do autor ,
%=======================  resumo e absctract.
%=======================na pasta corpo se encontra todo o corpo do documento separado em partes: introdução, referencial, metodos
%======================= existe uma pasta separada para armazenar as figuras, tabelas, graficos
 


%use a linha com hidecover, hideaproval, hidefc para exibir capa, aprovaçao e  ficha catalográfica , hideapproval
\documentclass[msc, openany, oneside, showtitle, hidecover,showapproval,hidefc]{ppgccufmg}

\usepackage[brazil]{babel}      % se o documento for em português, OU
%\usepackage[english]{babel}    % se o documento for em inglês
\usepackage{lscape}


%\usepackage[linesnumbered,portuguese,ruled,lined]{algorithm2e}


\usepackage{algpseudocode,algorithm}
% O comando For, a seguir, retorna 'para #1 -- #2 até #3 faça'
\algnewcommand\algorithmicto{\textbf{até}}
\algrenewtext{For}[3]%
{\algorithmicfor\ #1 $\gets$ #2 \algorithmicto\ #3 \algorithmicdo}




%para alterar bordas das tabelas
\usepackage{array,booktabs,arydshln,xcolor}
\newcommand\VRule[1][\arrayrulewidth]{\vrule width #1}

%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{type1ec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[a4paper,
  portuguese,
  bookmarks=true,
  bookmarksnumbered=true,
  linktocpage,
  colorlinks,
  citecolor=black,
  urlcolor=black,
  linkcolor=black,
  filecolor=black,
  ]{hyperref}
\usepackage[square]{natbib}

\usepackage{listings}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}


%\SetKwBlock{Inicio}{início}{fim}
%\SetKwFor{For}{para}{fa\c{c}a}{fim para}

\begin{document}
% O comando a seguir, \ppgccufmg, provê todas as informações relevantes para a
% classe ppgccufmg. Por favor, consulte a documentação para a descrição de
% cada chave.

% Um exemplo para documentos em português é apresentado a seguir:
\ppgccufmg{
    title={\textbf{Explorando o Espaço de Solução  no Posicionamento e Roteamento de
Células QCA no Esquema de Clock USE}},
    authorrev={Soares Fontes Junior, Geraldo},
    cutter={d0000},
    cdu={0000},
    university={Universidade Federal de Viçosa},
    course={Ciência da Computação},
    address={\textbf{Viçosa\\ Minas Gerais-Brasil}},
    date={2017-Novembro-01},
    keywords={Placement, Routing, QCA},
    advisor={Ricardo dos Santos Ferreira},
    %approval={pretextual/folha_assinaturas.pdf},
    %abstract={Resumo}{pretextual/resumo},
    %abstract=[english]{Abstract}{pretextual/abstract},
    %abstract={Resumo Estendido}{resumoest},
    %dedication={pretextual/dedicatoria},
    %ack={pretextual/agradecimentos},
    %ack=[Acknowledgments]{ack},
    %epigraphtext={A persistência é o menor caminho do êxito.}{Charles Chaplin},
}


\chapter{Introdução}\label{cap1}
\input{corpo/introducao}
\chapter{Autômatos Celulares com Pontos Quânticos (QCA)}
\input{corpo/QCA}
\chapter{Trabalhos Relacionados}
\input{corpo/revisaobibliografica}
\chapter{Algoritmo de P\&R}
\input{corpo/PER}
\chapter{Resultados}
\input{corpo/resultados}
\chapter{Conclusão}
\input{corpo/conclusao}

\appendix
\chapter{Projetos de circuitos QCA}
\input{corpo/apendice}


%\chapter{CONCLUSÕES GERAIS E TRABALHOS FUTUROS}\label{cap3}
%\input{corpo/conclusoes}

% Aqui vem a parte da bibliografia: use o comando \ufmgbibliography indicando
% apenas o nome do arquivo .bib (sem a extensão).



% Aqui vem a parte da bibliografia: use o comando \ufmgbibliography indicando
% apenas o nome do arquivo .bib (sem a extensão).
%\ppgccbibliography{dis}
%\bibliography{dis}

\ppgccbibliography{dis}

% Este comando encapsula o conjunto de apêndices. A sua função é fazer com que
% a numeração dos apêndices seja feita com letras maiúsculas (A, B, C, etc.) e
% a palavra "Apêndice" anteceda as entradas no Sumário.


\end{document}